關於抑鬱這件事

人生只是一場被程式控制的代碼。
至少對於曾經沒有生存動力的我來說。

無限的抑鬱，對於不擅長交濟的我來說，前兩三年根本沒有解決方法。
沒有人明白你的心情，更期盼別人「只要不在我面前指指點點」就是了。
於是自己便會步向更抑鬱的狀態，沒有任何動力。
在我那時眼中的世界，望望別人，只是一堆自我感覺良好，到了社會，還是一堆日復日、年復年的機械人，根本和死沒有分別。

我開始想想死後的世界是怎樣，別人的種種死相都能我在我腦海中完全模擬。包括跳樓的向心力，交通意外的衝擊力，被人謀殺的神經刺痛。因為我們只會想想怎樣解脫痛苦。

但最後我想留在世界，是因為沒有死的勇氣。
現在不會求自殺，但卻嚮往死亡後的世界。

你們不懂心理生病的人，你們還是不懂。
常常叫心理生病的人積極點，不要去死，簡單來說，你是推他去心理懸崖。
沒有人理解他的痛楚，只會叫他繼續生存，只會令他更痛苦。
他只需要你一個擁抱，或是一個一言不發，陪他身邊的人。

沒有期望，便沒有失望。反正人一生就算成為首富，成為名人，成為名利雙收的人，等到人生圓寂之時，敵不過的還是死亡。

此刻，我想對那些「不顧言語後果的人」說，仆街啦你 (對「你們」沒有補充)。
你又不是他，他怎樣處理自己的人生，
至少他覺得是一種解脫，不需要別人理解或同情。

鐘鉉 一路好走

最後講返句，
人類自認自己喺最聰明嘅動物，但偏偏唔知自己活喺沙盒入面，真係悲哀。

劣質基因越早死越好
快d淘汰

樣衰既人有抑鬱只會變得更唔受歡迎更加煩
唔好期望可以拎到靚仔患抑鬱個種待遇就好了

佢遺書講到嘅醫生
我覺得個醫生講嘢好有問題

我都有過抑鬱 點會頂得順醫生咁同自己講嘢
鐘鉉冇錯 錯在社會 亦錯在睇錯醫生

希望佢會開心 再冇煩惱

個醫生真係黐撚線

唔要佢除牌 都要公開佢個名
等其他人唔好再睇佢

老實講 佢咁嚴重 仲要透露有自殺傾向
醫生都仲可以咁講嘢 我感受到有幾hurt
我而家個心都仲痛緊

抑鬱個人已經好煩亂 仲要俾人責怪
內心承受嘅壓力係大到不能形容

其實唔只係鐘鉉 好多人有心病
但身邊啲人講啲嘢難聽過粗口
你一觸動到病人神經 病人就可能好傷心
如果你為朋友 少說話 就幫到病人好多
更何況醫生犯低級錯誤

Lately I've been hard to reach
I've been too long on my own
Everybody has a private world
Where they can be alone
Are you calling me?
Are you trying to get through?
Are you reaching out for me?
Like I'm reaching out for you

正野嚟